%!TeX root=MemoriaTFG.tex

\chapter{Resumen}

En el ámbito de la investigación es tan importante el contenido de dicha investigación como lo fácil que sea comprobar y/o utilizar el resultado de dicha investigación.\\



El objetivo de este \ac{TFG} es dotar de un sistema de gestión de \acp{MDAG} a la comunidad de investigadores para que puedan aprovechar al máximo 
el resultado de la investigación.\\


Después de definir el objetivo y los requisitos funcionales del proyecto, plantearemos cómo se ha implementado la infraestructura del proyecto mediante el uso de Docker, Nginx y uWSGI, cuál es el modelo de datos que debemos utilizar para poder permitir la gestión de los \acp{MDAG} y de los usuarios que usarán la herramienta y cuáles son los componentes principales de la \ac{UI} desarrollados usando Angular y Typescript.\\

Además, también mostraremos los diferentes servicios \ac{REST} que conforman la \ac{API} en formato \ac{JSON} y que permiten utilizar todas las funcionalidades de la aplicación.\\

El resultado del trabajo, es una aplicación web que permite generar \acp{MDAG} y gestionar los usuarios que tienen acceso a estas funcionalidades de una forma agradable e intuitiva y que a su vez sirve como trabajo base para una posible ampliación y puesta en producción en los servidores de la \ac{UIB}. Esta contribución espera que favorezca la utilización del estudio \textit{Metabolomics analysis: Finding out metabolic building blocks} \cite{metabolomicsresearch}.